新民黨陳家珮港島撼眾志周庭

新民黨陳家珮港島撼眾志周庭

頭條

0:00

【本報訊】港島區立會補選料由兩女相爭。新民黨南區區議員陳家珮昨宣佈參選港島區補選，攻擊誘發今次補選的香港眾志主席羅冠聰，指羅宣誓時侮辱國家，結果被DQ，令不少選民失望，認為今次與已宣佈參加補選的香港眾志周庭並非建制和泛民之間的對壘，「我覺得係理性同唔理性嘅對壘」。

陳家珮昨由新民黨主席葉劉淑儀陪同宣佈參與補選。王心義攝

葉太指建制派空前團結

周反駁指，羅按立法會規矩宣誓，只是北京政府「打茅波」，在之後改變宣誓遊戲規則，認為理性的香港人都不會將矛頭指向道出社會不公的人。她指由於羅和黃之鋒連日須上庭應訊，最快在17日後才報名參選。除了陳家珮及周庭，有「維園阿哥」之稱的人民力量前成員任亮憲近日亦稱考慮參加補選。而因應政府DQ行動或殺無赦，據知香港眾志亦為港島區補選制訂Plan B，若周在報名後被DQ，早前退出民主黨的南區區議員區諾軒極有可能成為替補人選。陳昨以「捍衞法治、回歸理性」為參選口號，政綱包括反拉布、支持盡快落實高鐵一地兩檢、為《基本法》23條立法營造有利條件及氣氛，完成憲制責任，以及以人大8.31框架為起點，按《基本法》45條重啟政改諮詢等。

陪同陳宣佈參選的新民黨主席葉劉淑儀形容建制派今次港島區補選空前團結，希望建制派整體得票有增長，又稱相信理性選民會在今次選舉中覺醒。

陳今日會在民建聯和工聯會成員撐場下，舉行造勢大會並報名參選，她昨指前年立會宣誓事件中，數名議員宣誓時侮辱國家，違宣誓條例，令她決定參選，盼捍衞香港法治，令立法會回歸理性討論；又指79日違法佔中令港島區居民最受影響，「好唔想見到佔中再發生」，而旺角暴動更加劇社會撕裂，冀將理性聲音帶入立法會。

面對現為浸大學生的對手周庭，陳亦打出母親牌，指作為母親，非常關注及痛心最近出現虐兒個案，亦看到很多社會問題長期未獲解決，若晉身立法會，希望兒童獲合適生活環境和教育。

■記者林俊謙

相關新聞
初選開支70萬 參選人至少繳8.5萬元
頭條 5小時前

倘姚再被DQ 或馮檢基替補聶德權卸膊：參選資格由選舉主任決定
頭條 5小時前

被問「行埋論」有否違《基本法》聶：中聯辦按職能辦事
頭條 5小時前

政壇李克勤：短片多人睇冇人投
頭條 5小時前

【蘋果照相機】政壇李克勤之高山低谷
頭條 5小時前

民建聯派鄧家彪、鄭泳舜戰補選
頭條 5小時前

立會補選今起提名 勝出泛民初選范國威戰新東 姚松炎征九西
頭條 5小時前

仲記得太古城萬人投票 個個仲話民主新一步
結果掃帚頭高票當選

太古城西站掃帚頭都係贏第二位許智峯十票而已

一對一建制含定撚啦

港島未必架
泛民而家驚緊班中產唔鐘意後生女

人妻珮

對
周庭係逃兵
靠佢起關鍵時刻又話壓力又話點
都唔知會唔會按錯制
PS﹐我都會選佢﹐因為後生女
可惜我唔係港島選民